港交所傳研熔斷機制

據本地傳媒報道，港交所(00388)據稱正初步向業界諮詢「熔斷機制」(Circuit Breaker)意見，在本港出現重大市場危機時，恒生指數若下挫某個百分比，是否有需要暫停現貨及期貨等市場交易，以免淪為「大鱷提款機」。

港交所發言人回應傳媒查詢時表示，已初步接觸市場，討論有關提升市場微結構的各項措施，希望令香港市場更具競爭力，提高整體市場流動性。提升市場微結構措施是港交所在2019至2021戰略規劃中提出的重點工作，但發言人拒絕評論是否初步探討「熔斷機制」的可行性。

現時港交所只對恒指及國指成分股實施市場波動調節機制，若相關成分股於5分鐘內，價格上漲或下跌10%，便要進入5分鐘「冷靜期」。內地曾於2016年1月推出熔斷機制，惟實施初期便多次因市場大幅波動而觸發機制，短短數日便遭叫停。

點解好似早幾年又聽過類似既野